---
layout: page
title: Fecr
excerpt: "89'ncu Sûre"
modified: 2017-08-29T17:50:00.564948 17:00
encoding: UTF-8
tag: 
 - Fecr
---

## 89. Fecr Sûresi

**(1)** Andolsun fecre,	
**(2)** ve on geceye,
**(3)** ve çift’e, ve tek’e,
**(4)** ve gitmekte olan geceye, 
**(5)** akıl sahibi için bunda bir yemin var değil mi?
**(6)** ’Ad’e Rabbin ne yaptı görmedin mi?
**(7)** Sütunlu İrem’e?
**(8)** Ki ülkeler arasında onun eşi yaratılmamıştı.
**(9)** Ve vadide kayaları oyan Semud’a?
**(10)** Ve kazıklar sahibi Fir’avn’a?
**(11)** Ki ülkelerde azmışlardı.
**(12)** Çokları oralarda kötülük etmişlerdi.
**(13)** Azab kırbacını Rabb'in onların üzerine bu yüzden çarptı.
**(14)** Elbette Rabb'in gözetleme yerindedir,
**(15)** fakat insan ne zaman Rabbi kendisini sınasa ve ona ikramda bulunsa ve ona ni’met verse der ki Rabbim bana ikram etti,
**(16)** ama ne zaman onu sınasa ve ona rızkını daraltsa der ki Rabbim beni alçalttı.
**(17)** Hayır, doğrusu siz yetime ikram etmiyorsunuz,
**(18)** ve yoksula yedirmeğe teşvik etmiyorsunuz,
**(19)** ve hırsla, bir yiyişle mirası yiyorsunuz, 
**(20)** ve pek çok sevgiyle, malı seviyorsunuz.
**(21)** Hayır, sarsıla sarsıla yer dümdüz edildiği zaman,
**(22)** ve sıra sıra melekler Rabbine geldiği (zaman),
**(23)** ve o gün getirildiği cehennem, işte o gün insan anlar, anlamanın artık kendisine ne (yararı) var?
**(24)** Der ki, keşke ben bu hayatım için (iyi işler) gönderseydim.
**(25)** O gün hiç kimse O’nun yapacağı azabı, azab edemez,
**(26)** ve hiç kimse O’nun vuracağı bağı, bağ vuramaz.
**(27)** Ve ey huzura eren nefis,
**(28)** razı olarak, rızasını kazanarak Rabbine dön,
**(29)** ve kullarım arasına gir,
**(30)** ve cennetime gir.

![89]({{ site.baseurl }}/assets/images/ayrac-muhur.png)
